日流感疫情大爆發！ 病患昏倒月台遭輾斃

赴日旅遊要特別留意！日本H1N1新型流感大爆發，光是上週，就有超過163萬人感染，今天還有一名流感病患，在月台昏倒，摔落軌道，遭電車輾斃。日本防疫專家警告，下週可能進入流感疫情高峰期。

日本流感疫情擴大，42個都道府縣拉警報，進入全國戒備狀態。

NHK記者栗原望：「這裡是東京中目黑車站，今天上午一名女性從月台摔落，遭電車輾斃，而女性被驗出罹患流感。」

23日上午一名37歲女性上班族，在東京日比谷線中目黑站候車，卻突然摔落沒有護欄的月台，遭電車輾斃。

鄰居：「她都會說『早安』，感覺人很好也很可愛。」

女子遺體被驗出流感病毒，根據警方調查，女子日前曾向友人反應身體不舒服，卻仍照常出勤，才導致憾事。

國立感染症研究所室長砂川富正：「(罹患流感)會有脫水症狀，進入極度不適狀態，也會突然發燒，會導致身體輕飄飄。」

光是上週一週內，有超過163萬人得流感，大多數病患被驗出是H1N1新型流感。前橋、秋田、兵庫老人安養院，近日也相繼爆發群聚感染，至少釀成16死。

而在此同時，日本又面臨「蘋果病」，以及麻疹疫情的威脅。

醫師：「如果異常發高燒，身體開始會痛，出現這些症狀時，就得特別小心。」

日本國立感染症研究所提出警告，流感肆虐威力下週可能將來到最高峰，呼籲民眾勤洗手、戴口罩，別讓流感找上門。

咁就死咗

病到暈落車軌

香港人；幾時先肯裝幕門

一星期163萬人感染

屌你依排地鐵車箱d咳聲多到 以為自己去左診所醫院 仲要d仆街唔撚戴口罩 唔流行就有鬼

有ICU 醫生fd 講 大半個ward 都係 flu A 真係好危險

年輕人未必會死
但長者小朋友中左就好大機會死
(RESPIRATORY FAILURE ETC)

仲等班連登傻西屌人唔打flu vaccine 又要artificial selection

香港人：
唔好阻我返工